自慰會腎虧？關於自慰的8個誤區，你應該知道

▲ 自慰，是很正常的一種性活動。

其實一直以來，自慰都被罪惡化、污名化，很多人都覺得自慰有無窮無盡的害處。比如，有人宣稱：自慰傷腎。但腎是泌尿器官，自慰涉及的是生殖系統，和腎半毛錢關係都沒有，傷腎完全談不上。有人可能會說：按照傳統醫學，腎可不僅僅是指腎臟。好吧，姑且不談“腎”是指的哪裡，只要我們證明自慰沒啥害處，傷腎自然也成了無稽之談。這一次，我們來談一談關於自慰，很多人認識上還存在的誤區。

自慰究竟對人有沒有害呢？

網上有個名叫“戒色吧”，相信不少人都聽說過。

這個貼吧呢，如它的名字所示，鼓吹“邪淫傷身”，得戒除邪淫，關注者甚至達到四百四十萬人。那什麼是邪淫呢？在這群人眼中，自慰當然算是邪淫。

按照他們的理論，自慰不僅傷身，導致人性情改變，人人變醜、變頹廢猥瑣，甚至還拿出迷信的東西唬人，宣稱：邪淫會影響福報。儼然邪教宣傳的派頭。

有腦子的人，當然不會相信“福報”這類說法。倒是有很多人擔憂：自慰究竟對人有沒有害呢？

下面我們就來細細談一下。

誤區一：自慰是少數人的惡習

自慰長期以來被污名化，但其實在現實生活中，大部分人都自慰。

美國性學家金賽的《人類男性性行為》一書中，調查了5300名男性，發現有92%到97%的男性都有過自慰行為。而調查中，發現自慰的女性也有將近2800名。

而就在今年，《2018全球自愉調查報告》顯示，中國男性自慰比例高達80%，女性自慰人數的比例也有48%。來源| 財經網

你可以想一下，如果自慰有害，那麼意味著，美國百分之九十的男性，中國百分之八十的男性，都在深受其害？

答案顯然是否定的。

早在1972年，美國聯邦醫療協會就正式宣布：“自慰是人類的正常性行為。”就和吃飯、睡覺一樣正常。

說自慰有害，就如籠統地說吃飯、睡覺有害一樣荒謬。

誤區二：一滴精，十滴血

很多人強調自慰有害，老拿傳統的說法來唬人，說自慰導致遺精，而“一滴精，十滴血”，非常寶貴。

甚至有人認為精液來自骨髓，遺精過多，導致骨髓空洞化，搞不好會精盡人亡，說得有鼻子有眼，特別嚇人。

但現代醫學證明：精子由睾丸產生的精子，結合精囊腺等部位產生的精漿構成。和骨髓沒有啥關係。

中國中醫科學院望京醫院男科主任陳武山撰文指出：“精液只是由少量蛋白質、微量元素和大量水分組成，沒有什麼特別的。正常情況下，人每天都會產生0.5到2毫升精液。”

甚至有人直言：這玩意的化學成分，和雞蛋沒什麼兩樣！

而且研究顯示，每個正常男性，每天能產生幾千乃至上億個精子。你不排出來，這些精子還不是會老化、死亡，被你體內的酶消化掉。

你把精液想得過於珍貴，真的是在小瞧你自己的生精能力。

誤區三：自慰會引發早洩

曾經有人擔憂： 自慰會引發早洩。但其實，這多半是心理作用。

《臨床精神醫學雜誌》曾有一篇研究文章，通過對早洩患者的調查，發現早洩者中自慰發生率不高，而且自慰開始的年齡也晚。

相反，因為自慰能降低器官的敏感性，反而有助於在性生活中保持持久。

其實，自慰一直被當成治療早洩的一種方法。至於其具體方法，不多說，文後有參考文獻，自己看。

而且性能力這事，本來就是“用進廢退”。

廣州市第一人民醫院泌尿外科主任醫師鄧軍洪表示：“缺乏性生活的男性，陰莖勃起功能衰退更快，每週性生活頻率低於1次的男性發生ED的風險超過2倍。”來源| 廣州日報

你說你單身狗一個，沒有性伴侶咋辦？

兩個字：那就“擼吧”！

誤區四：自慰會引發前列腺問題

《解放軍醫學雜誌》曾經登載了一項研究，對某部隊的新兵進行調查，發現新兵患上前列腺炎和有沒有性刺激及是否自慰，沒有關係；

但認為自慰有害身體健康的新兵，反而患上前列腺炎的比例更大；體驗到性苦悶、性壓抑的新兵，患上前列腺炎的比例也更大。

這意味著，自慰與患上前列腺炎關係不大，但如果性壓抑，並且又認為自慰有害，不去自慰宣洩性慾，導致前列腺長期處於充血狀態，可能更容易患上前列腺炎。

來自美國哈佛大學公共衛生學院的研究也指出，發現每月射精超過21次及以上的男性，相比於每月射精只有4到7次的男性，他們患上前列腺癌的風險降低了。

相當多的研究人員認為：射精有助於排除累積在前列腺內的致癌物質。雖然不能說頻繁射精能防癌，畢竟致癌的因素多種多樣，但降低前列腺癌的發病風險，則是肯定的。

雖然沒必要單純為了防癌，去頻繁射精，去強行自慰；但也沒必要，給自慰加上沉重的心理負擔，自己嚇唬自己啦。

誤區五：自慰會降低精子質量

很多人可能以為自慰會降低精子質量。但恰恰相反，長期禁慾，才會導致精子質量下降。

廣西醫科大學第三附屬醫院的黃蒨等人，對禁慾時間和精子質量做過研究，發現禁慾時間過長，雖然精子密度會高一些，但精子活動率、精子向前運動比例降低，精子DNA損傷增高。

事實上，精子儲存過久，本身就會出現異常；自慰，其實有助於精子更新儲存，提高精子質量。

當然，對於備孕的男性來說，提高精子密度，對於受孕成功也是很重要的，所以備孕期間自慰過多，也並不是個好事。要把握好那個度。

誤區六：自慰會讓人變醜、精神萎靡

“戒色吧”的人，常常用“自慰讓人變醜、變猥瑣”來恐嚇大眾，還說自慰能讓人精神萎靡不振，看起來頹廢猥瑣。

但實際上，長得醜、看起來萎靡猥瑣，真的可能是爹媽基因不好、不愛打扮、經常熬夜睡不好、缺乏鍛煉、壓力大心態不好等多種因素綜合的結果，沒有證據是自慰的鍋。

恰恰相反，自慰有助於釋放壓力，有助於睡眠，讓人恢復精力。

美國著名婦產科專家黑克特·特洛布博士表示：“無論男性還是女性，自慰都可以令身心徹底放鬆，是完美而且沒有副作用的免費催眠藥。”來源| 生命時報

那為什麼有的人，會覺得手淫後，感覺整個人狀態都不好？

性學家金賽認為：“自慰這種活動本身所引起的大量的損害，是對自慰的煩惱憂慮以及試圖戒除所引起。”

說白了，你越聽信自慰有害的教誨，越容易因自慰而感到焦慮、煩惱、恐懼。自慰沒啥害，你要是覺得有害，反而有害。

誤區七：自慰沒害，所以可以大擼特擼

前面說了，總體上看，自慰並無啥害處。但問題是，凡事過猶不及，正如吃飯無害，但你吃得太撐了也有害。

江蘇省鹽城市婦幼保健院的郭培澤醫生等人，在治療不孕不育的過程中，發現部分不射精患者，與少年起頻繁手淫有關。

這些患者內外科體檢均正常，生殖激素經測定也在正常範圍內，婚後手淫可射精，但夫妻生活就是不射。

他們最早12歲就開始手淫，每週手淫次數甚至可達到10次以上。

《性科學》一書就認為：有的青年手淫過度，可能使得射精中樞的“閾值”提高，使得在兩性房事的時候，刺激無法達到閾值，從而導致不射精。

可見，凡事真不要過度。

誤區八：自慰頻率，存在一個度

有的人可能會問： 既然不要過度，那麼有沒有一個具體的“度”的標準呢？

答案是：沒有。

就好像吃飯一樣，有的人吃的多一點，有的人吃的少一點；有時候胃口好，吃得多，胃口差的時候吃得少。這個很難去量化，也沒法確定一個具體標準。

但有一個總體原則：慾望來了，想自慰就自慰；如果沒有慾望，不要強行去擼，也不要閒著無聊，動不動就去玩你的“小兄弟”。

慾望就像洪水，來了開閘洩洪就行，沒有洪水，就不要強行開閘。

健康自慰三原則

最後，要享受快樂、健康的自慰，還要注意三項原則：

01 注意衛生

雙手剛剛玩過泥巴，臟兮兮的，洗都不洗一下，就去自慰，這種就是拿自己健康開玩笑啦。不注意衛生，搞不好會引起發炎啦。

記住：洗一洗，更健康。

02 注意隱私

自慰這種本來就很私密的事，還是要注意隱私啦。不擔心被人發現，才能痛快地擼，擼得痛快。

除了防止別人突然闖入，打斷你的快樂以外，還要注意電腦攝像頭有沒有關上，別被人偷拍了都不知道。

03 注意安全

不要輕易嘗試各種奇怪的自慰花樣，什麼拿鉛筆、鐵絲往尿道裡塞啊，一不小心取不出來，或者弄出傷口出血。

更不要獨自一個人，一邊自慰一邊性窒息，搞不好就把自己給玩死了。

告子曾經說過：“食、色，性也。”禮記上也說：“飲食男女，人之大欲存焉。”

性是一個很正常的事；而自慰又是很正常的一種性活動，不要妖魔化它，也不要污名化它。注意以上三原則，好好享受它就行。◎

我記得西醫話完全冇問題

係中醫先話有問題

蕭

其實中醫係叫人要量力而為，唔好太多，現代班中醫就曲解晒所有野
一精十血論係太誇張
谷住長期唔出反而對身體有害

《玉房秘訣》認為，15歲盛壯的男子可1天泄精2次，瘦弱者則只可1天1次；20歲而身體盛壯者，可每天泄精2次，虛弱者則只可泄精1次；30歲身體盛壯者，可每天泄精1次，而虛弱者則只可2天1次；40歲身體盛壯者，可3天泄精1次，虛弱者則只可4天泄精1次；50歲身體強壯者，可5天泄精1次，虛弱者則只可10天泄精1次；60歲身體強壯者可10天泄精1次，虛弱者則只20天泄精1次；70歲身體強壯者可30天泄精1次，虛弱者則不宜泄精。

唐代的《千金方》認為，男子20歲可4日泄精1次，30歲可8日泄精1次，40歲可16日泄精1次，50歲可21日泄精1次，60歲則關閉精關，勿多泄精。

《醫心方》則認為，20歲時可2天泄1次，30歲時3天泄精1次，40歲時4天泄精1次，50歲時5天泄精1次，60歲以後就不宜泄精。

睇翻自己係虛弱定強壯，量力而為啦

其實自慰不舉果啲
係因為av睇太多
唔關打飛機事
建議大家多啲用幻想力打丁

咁講，自慰多啲可以減少懷孕率？咁對玩開中出有幫助

又想迫人打丁

留名等J圖

其他唔講住 齋睇依兩part已經究極logic fail

「你可以想一下，如果自慰有害，那麼意味著，美國百分之九十的男性，中國百分之八十的男性，都在深受其害？答案顯然是否定的。」

「早在1972年，美國聯邦醫療協會就正式宣布：“自慰是人類的正常性行為。”就和吃飯、睡覺一樣正常。說自慰有害，就如籠統地說吃飯、睡覺有害一樣荒謬。」

第一點用有幾多人做依件事嚟推論一件事有冇害 根本就係倒果為因 照佢嘅講法 係咪即係只要全世界人一齊食煙吸毒 就可以得出個吸毒無害嘅結論?

第二點仲戇鳩 希特拉會食飯同殺猶太人 係咪即係話殺猶太人同食飯一樣正常?

總結：樓豬同篇文嘅作者一樣咁撚戇鳩

別